喺快餐店見到男仔自己執盤加100分

不嬲習慣自己執
明明喺外國啲人都係自己執
但香港人表示睬你有尾

啲人話咩個個都自己執，啲姐姐咪無工做？
on9
而加啲樓面通常得一個姐姐執野
人工低又勁忙,根本唔make sense
呢啲工無左都罷，除非加人工

唔通你份工係靠食屎收錢
我就要屙多啲屎俾你食
事實係無人應該要靠食屎為生啊

如果你覺得俾左四十幾蚊老奉有人執手尾
咁我祝你翻工老細俾多啲屎你食

靚仔加10000分

次次自己執啲人都會望下你
好似覺得好奇怪咁
心諗

有錢即結婚

毒撚底分負1000
靚仔底分正1000

其他人我唔知
但我無咁膚淺囉

絲

無人想比你望呀豬閪

唔係呱竟然無男仔會自己執

係無人想望你咋下話

點解要想比人望?
想比人望去做企街嘛 大把人望同問你幾錢呀

算啦係香港討論呢樣野根本哂鳩氣
樓主不如追多幾個同類嘅po先再開po啦
費是自己做左港女都唔知 呢啲話題講到口都臭

負皮嗰啲係咪會去廁所去得污糟啲幫人地留住份工

平時會自己執開 見到你呢個POST以後唔敢執
驚比人笑造作

鬼唔知咩
香港人不嬲劣質，尤其喺兒登

無啲主見

使咩介意人點睇？

撚樣

不嬲戴住耳機執埋盤走人

終於！

多人先考慮自己執

其實做自己覺得啱嘅嘢咪得，我唔會話你唔執盤，但你亦都冇權笑我造作

慣左自己執

執盤點解會係造作

食大快活自己拎餐又加幾多分？

我講緊其他人咁講，唔係話你

係, 執盤係好事, 都唔會話你唔執, 又唔會迫你執
但啲人吹到執盤會比阿姐屌, 又話搞到阿姐無份工, 又吹咩幫個商人減成本咩蝕比佢咁
見呢啲就覺得痴線
執盤好事都佢吹到要有報應咁

食快餐-10000分

係mos burger會，m記唔會

老老豆豆我以前都會自己執盤，但係諗深一層，如果啲顧客自己執盤，樓面嘅需求就會相對低左，跟住啲仆街老細見到咁嘅現象就會因為慳錢而炒員工
所以如果見到樓面啲員工得閒嘅話通常都會比番佢哋做。

啱呀，平時唔係自動門，都會喺門口等人開

喺m記試過自己執之後個清潔同我講下次唔好啦 咁樣我地好難做

點睇

+1
同樣情況
話經理望住

睇下多唔多人同忙唔忙囉
如果真係勁少人清潔姐姐又好得閒一係遞俾佢

啲經理又係on9無野鬧搵野鬧
搞到自己食完自己執翻個盤都好似做錯事咁

香港做呢啲行為根本無乜意思

吉野家大家樂果啲阿姐真係做死
次次自己執

慣左自己執
利申：海歸

終於

Yes I think so
我覺得咁樣係no囉
自己執真心handsome

你都白撚痴
洗碗阿姐都好忙 你唔自己洗撚埋啲碗
廚房阿哥都好撚忙 你自己入廚房煮喇

依到香港呀
外國係點關我哋乜事呢？
印度用手食咖哩呀
你唔撚用手食？

有人係lobby執緊我唔會執 走個時無人我會自己執 睇情況

香港狗井底 唔知要自己執

本身要請2個人執
個個都自己執就變咗要炒1個
所以佢喺經理面前同你講自己好想執盤
經理就難啲炒佢

建議樓主去問下人地想唔想冇咗份工先

唔知點解由中學開始就自己執
啲同學笑我憨鳩 老母都覺得我奇怪
可能因為有時見到有位但有個盤喺度會好炆
所以唔想留低個盤

你班人真係好自私，完全只顧自己唔理人，正仆街嚟

咁樣樣絲打去轉Mos咪濕撚哂？

啱嘅，香港人就係舉手之勞都唔會做

嗯，香港人啱哂，你啱哂

講到你有理人感受咁

真係幾好笑
講到對錯好壞係地域性
自己地方做緊野就係啱嘅
狗改不了吃屎

自己執係人情
唔撚執係道理
有乜好嘈姐

你啱

人哋話埋俾你知你既行為會令人困擾，都要照做，好自我中心囉

你做執盤架？你點知嘅？
我就無俾人話過囉，好多仲會唔該你

你就真係狗喇
人地有糧出你條豬西幫人執埋

請問你去茶樓飲茶一路食一路執定係食完先執

唉你真係好無家教，社會上有你呢啲人存在真係悲哀，明知唔啱都要做，咁多留言又扮見唔到
兜口兜面唔講唔該唔通唔怕你投訴咩，客氣說話都當真，小學畢業未？

你咁話人都好有家教好make sense啊
社會上有你呢啲毒撚存在真係好開心

你啱，有糧出大哂
你都有糧出, 睇下幾時做死你
撚樣

不嬲都自己執

你知錯就好

幾分有得屌

咁公道啲講句 價值觀 道德觀 又真係冇絕對嘅

on99

佢嘅職責嚟喎
咁叫有糧出大晒？

問你呀
你去茶樓飲茶一路食一路執定係食完先執？

認真我係美國住慣左自己執手尾
我今年暑假返香港同fd食m記都係自己執
我啲fd見到反而o哂嘴 問我係咪慣左 好似發現新大陸咁
執下唔難 出少少力拎起 行兩步路

都係嗰句，舉手之勞，減輕人地工作量
飲茶我會將啲碟同餐具疊好
食得乾淨唔會周圍係
方便佢兩三下就執完

香港人少見多怪

但係返到香港諗真啲可能唔係幾好
美國m記清潔得一個 就係抹地抹枱
香港清潔可能有兩個 執手尾抹下野

但係我唔理 慣左就係慣左
咪又係得我一個做 佢唔會因為我一個人有手尾比人炒嘅

如果我執完加100分
咁大家樂仲點樣做足100分？

個個都好似樓主咁自我感覺良好咁佢地咪會比人炒

你見到咁多負皮就知無乜人會執啦，炒條毛

不如咁諗 既然你地話唔會因為執少你一個比人炒
咁會唔會收多一個盤就攰到死死下
會唔會收多幾個盤就攰到暈
講辛苦，做地盤果啲仲辛苦果100倍啦，咪又係咁做

我晌富昌食大快活 幫阿姐執枱，點知俾阿枱大大聲喝叫我放返低，所以我以後都唔幫佢執枱

樓主有佢嘅道理 但係要睇場合 m記就唔係幾好喇 但係佢講嗰樣酒樓搭好哂啲野方便啲人地拎走污糟碟係向好個方面嘅

樓主呢啲自私搞到人無咗份工，喺香港嚟講係罪大惡極
留言可見執盤既人都只顧自己感受，完全唔理社會其他人死活

下
而加我執個盤舉手之勞，何樂而不為
我又難啲走去地盤幫人擔泥呱
同埋你唔諗下地盤人工高幾多
咩垃圾比較嚟

嗯，係吖，咁你記得攞多幾個盤，食得污糟啲，漏口漏到成地係，製造多啲就業機會

你諗下你幫完佢執，佢仲有幾百個要執，其實同無幫無分別，除非好多人幫佢，但當好多人幫佢，佢就會無野做比經理炒，咁你話除左你自我感覺良好之外，幫佢對佢有咩幫助。
地盤搬搬抬抬咩都唔識果啲，咪又係低人工

我聽到人話自己過馬路未衝過紅燈真係加1000分
但我真係未聽過，包括我自己
明明係法律，竟然真係有人會突登去犯
最嘔心係有d 人平時好自豪咁講
過自己會係快餐店執盤，話咁叫高質素wor
但明明佢都試過犯法
真係諗唔明點解某d 香港人可以咁無恥

利申，有執過盤，1萬次之中可能執過10次8次

再利申，唔係話樓主，你咁高質素會執盤，無理由會犯法嘅

見辛苦就幫手, 我咪好唔得閒
成街都係垃圾呀, 你唔執晒成街街啲垃圾,清潔工都好辛苦架, 舉手之勞啦

其實呢啲快餐店最好既做法，就係佢幫你執完，講句唔該哂。

你要拎光環咪自己拎
同環保撚屌人用膠筒一樣
屌人做乜先？

做乜你飲茶唔幫人執埋先走？
酒樓唔辛苦？

你咁講
我捐錢俾貧困兒童，都幫唔得幾多
所以我唔需要捐
因為如果人人都捐，就唔會有貧困兒童
所以我捐錢只係我自我感覺良好
對佢地一啲幫助都無
所以捐錢係錯嘅
係咪咁

快餐店諗埋啲咩自己執盤, 咪又係想cut cost
就同咩垃圾無飲筒日一撚樣, 真係咁好心為環保喎?

咁我又真係無衝過紅燈

你會唔會搞錯咗？你依家係去完廁所幫手洗埋廁所先走喎

我覺得係兩樣野黎，如果佢無請人負責執枱既話我會自己清，如果佢有專人負責既話做乜要同佢爭野做

重點係你有無份製造地下嘅垃圾
正如而加無叫你執埋人地啲盤
而係自己跌左落地嘅垃圾
就應該要執翻起扔去垃圾筒

原來唔執餐背後係想人人有工開 連登仔

你想做好事直接去賣旗啦
自己想做啲出位嘢，搞到要同阿姐爭盤執，人哋正正常常打份工無得罪你，正常工作程序你又要搞人，知唔知醜？

而加係去廁所去得乾淨，等下一個人即刻有得用，又唔洗清潔姐姐執手尾，唔係洗埋廁所，我又無話抹埋枱

妖！你捐得多 個個都捐，對個兒童有好處
但你個個都執，個啊姐會比人炒

頭先咪講左喺酒樓會點做囉
咁酒樓啲污糟碗又唔係放出面
點執啫

問題你執左個盤唔抹埋張枱
咪一樣麻煩到清潔姐姐
啲人又要叫清潔姐姐抹多次架啦

唔知啲人食kfc m記係咪漏口 好多碎

屙尿都特登屙出界增加就業機會

人地執枱會順便抹枱，你又唔幫手抹，咁張枱咪污糟囉，你有時坐低見張枱有水都反感啦，點知上手留低啲咩

汁完點撚樣處理啊on9放到個垃圾筒上面十幾廿個盤咩

我嘅話枱面有碎有汁都會掃埋落盤一次過扔
我宗旨係自己用完嘅野自己會執番好哂，唔影響到其他人

我無用毛巾抹枱
但有仼何碎同汁都會掃埋落盤扔
總之我用完嘅野都會整番乾淨

屌你老母啦 成撚日喺啲小問題小習慣度左抽秤右抽秤 你地班仆街本質同啲動保撚環保撚一樣咁得寸進尺 放過你今次 你下次係咪會叫人幫餐廳扔埋個黑色垃圾袋呀

好佩服你，講咁多句野無一句有意義同make sense

會自己帶野食去餐廳煮既男仔加100分
會幫間餐廳裝修既既男仔加100分
會喺間餐廳服侍埋其他客人既男仔加100分

無腦嘅男仔收嗲加100000000分

通常有靚女望住先自己執

3唔識7 加分黎做乜

除左ikea之外都唔會執
雖然我見過好多次d人連ikea食完野都唔撚執，成台豬皮碎 肉丸汁 屌哂佢全家

學校canteen個個都執 加幾多分

同你講既野一樣啫

其實想講學校canteen個運作模式好好
自己食完自己執
Btw自己執只係講緊快餐店，用盤嗰啲

如果人人都有手尾
世界會美好好多

唔通你自己執咗，啲服務員會俾經理屌又話你聽？

你老母唔通你去出面餐廳食完又自己執啊？

有無照下鏡先
唔好ff咁多

盲左睇唔到快餐店三隻字？

人地份工嘅職責嚟
佢待遇唔好係企業問題
企業有請人特登做呢樣野，出糧
除非佢好似u 啲canteen咁寫明你要自己執去個位比佢地洗，如果唔係，你根本冇理由強逼人地幫手執

ok你覺得自己幫手好偉大，你咪繼續
但憑咩屌人唔幫先

咁有手尾出街食飯有無洗埋自己隻碗？洗碗工真係請唔到人喎

連仔毒l 汁 : 寒酸/造作

我見到有餐盤回收處咪自己拎去囉 但有時無乜人果陣你食完仲坐住同fd吹下水 d姐姐已經會過黎收
而且m記就話可以咩都一鳩掃落垃圾桶姐 其他快餐店有時會有個膠籃你又唔知要放邊 亂放咪又係加重人地workload

係員工呢？

痴線 執盤咁小兒科都講
我每次買完飛
都入人地廚房執碼
再落鑊 自己炒埋出餐 再洗返個鑊比人
食完洗埋碗 同杯
抹埋盤
拖埋地

利申：有時食扒會洗埋扒爐

大專入面大撚把喎
分數嚴重貶值

上次自己執完盤，搞到個呀姐俾經理屌到一面，叫佢去會計出糧之後唔洗返

我加左自己100分

巴打識玩
樓主無話可說

扮鬼佬好撚假

大家樂話會為我做足100分

通常會拎入去洗埋個盤

而加啲樓面通常得一個姐姐執野
人工低又勁忙,根本唔make sense
呢啲工無左都罷，除非加人工
啱呀，你養佢囉

快餐店見到個女仔買完餐自己入廚房煮加200分

有次我又係咁扮型...
之後，比人撞到，倒瀉晒..
阿姐一邊善後 一邊屌我

呢句係你諗咋喎 唔好屈落d姐姐到

真
所以點解你仲上黎？ 食開屎？

Yes
上次見個毒撚懶型用單手拎盤去扔
典知杯野受垃圾桶反作用力飛左落地

不嬲都自己來

其實IKEA, Aeon同某啲canteen係會寫到明要客人拎返啲盤去回收處
呢啲地方如果見到啲人唔執會有啲嬲

另外有時有啲地方好多人好忙
啲呀姐根本執唔切
呢個時候下一個客（即係我）
就要自己去執啲垃圾
仲可能要用手掂上手用過嘅紙巾

除左西方國家，日本都係要自己執枱
上面話扮鬼佬嗰啲係咪連日本都未去過
日本執枱執得仲勁
好多時要你自己分類dump
分好「可燃燒垃圾」、「廚餘」、「餐具」、「杯盤」、「冰/液體」等

講返香港
好似Starbucks呢啲cafe
忙到仆街時 入面啲職員根本唔得閒出嚟執
啲客其實只要臨走時用十幾秒
順手dump返自己啲垃圾/拎返隻杯俾職員
枱面就唔會永遠推住啲垃圾
要下手（即係我）自己執

稍為一個民眾公德心強少少既國家都有自己執餐具依樣做法，香港 算啦

送餐呢個服務真係好戇鳩
又唔係間間夠人手.. 快餐店=/=餐廳
點解會引入送餐呢個服務

老實講我見到都覺得型
但你上連登講
個個連登仔自己都唔會執
就會覺得你話緊佢
實同你死過啦

我都會執 做過快餐樓面 一個人真係做狗咁無分別
仲要送餐戇鳩鳩

絲打

不過呢樣嘢喺香港講根本冇用，香港人根本就係支那人，嗰種劣根性係你想唔認都唔得，學陶傑話齋，小農DNA

我自己就唔會白眼一啲唔收盤嘅人，但如果一啲唔收盤嘅人，反而去白眼一啲收盤嘅人，覺得佢哋扮嘢，根本就係同支那人屌日本人扮嘢一鳩樣

話食客收盤搞到啲阿姐冇得撈啲人仲搞笑，講真，會唔撚會呀？ 同周融講佔中會導致世界癱瘓有咩分別？自己喺到無限延伸

餐廳收咗你錢你唔屌佢無請人執枱反而屌其他客人？ 傻鳩咗？其他客人打你工？

自己執係一件好事，但唔執都冇問題喎

好稀罕比你加分咩

你同阿嬸爭執盤，騷擾到餐廳職員做嘢呀，做事顧及下別人好無，無端端搶人份工嚟做，抵俾人串